---
extends: _layouts.answer
section: content
title: 伊斯兰教如何描述审判日？
date: 2024-07-12
description: 整个宇宙终将毁灭，且真主将审判已死之人。 这个日子是永垂不朽生命之开端。
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch3-5.htm
  title: islam-guide.com
translator_id: 554943
---

如同基督教徒，穆斯林相信目前的生活只是为了下一个生命空间作准备。 这段生命是为了试练每个人的死后生命。 整个宇宙终将毁灭，且真主将审判已死之人。 这个日子是永垂不朽生命之开端。 此日即为审判日。 在该日，真主将根据每人的信仰与行为来奖赏。 那些信仰“除了真主（安拉）之外，再无其它的主，且穆罕默德是真主的使者（先知）”的穆斯林将在审判日获得永远进入天堂的奖赏，因为真主说：

{{ $page->verse('2:82') }}

那些死后仍不信“除了真主（安拉）之外，再无其它的主，且穆罕默德是真主的使者（先知）”的人或非穆斯林，将永远失去进入天堂的机会，并将接受地狱火刑，因为真主说：

{{ $page->verse('3:85') }}

且如他所说：

{{ $page->verse('3:91') }}

有人可能会问：“我认为伊斯兰教是好的宗教，但如果我真的转信伊斯兰教，我的家人、朋友及他人可能会迫害或嘲笑我。 因此如果我未转信伊斯兰教，我能进入天堂并从地狱火中解救出来吗？”

真主在先前的经文中已回答这个问题：“舍伊斯兰教而寻求别的宗教的人，他所寻求的宗教，绝不被接受，他在后世，是亏折的。”

当真主派遣先知穆罕默德 {{ $page->pbuh() }} 来召唤伊斯兰教人民之后，他即不接受信仰其它任何宗教的行径。 真主是我们的造物主及支持者。 他为我们在地球上建立万物。 我们所有的祝褔及善行皆来自他。 因此当某人历经这些美好的事物却仍拒绝信仰真主时，他的先知穆罕默德 {{ $page->pbuh() }} 或他的伊斯兰教将在后世惩罚他（她）。 事实上我们存在的目的即是仅崇敬真主并遵循他的旨意，如就同真主在神圣可兰经 （第 51 章第 56 节） 所说的话。

今生是极短的人生。 直到审判日当日仍不信教的人，将思考到他们在地球上的人生只是一天或不足一天，因为真主曾说：

{{ $page->verse('23:112-113..') }}

而且他曾说：

{{ $page->verse('23:115-116..') }}

后世的人生是极为真实的人生。 对心理及生理而言皆是如此。 我们的灵魂及身体都将在那里生活。

比较今生与后世，先知穆罕默德 {{ $page->pbuh() }} 说：

{{ $page->hadith('muslim:2858') }}

意思就是今生对比与后世的价值犹如沧海一粟。
